[{"id":0,"article":"Die Römer bauten die ersten Straßen in Rom. Sie waren sehr lang und führten zu wichtigen Orten wie Marktplätzen und Tempeln. Die Straßen waren sehr eng und hatten viele Kurven. Heute sind sie viel breiter und haben weniger Kurven. Es gab auch viele Brunnen, die Wasser für die Menschen bereitgestellt haben.","questions":[{"question":"Wofür dienten die Brunnen in Rom?","answers":["für den Bau von Straßen","für die Menschen, um Wasser zu bereitstellen","zur Entsorgung von Abwasser"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie sind heute die Straßen in Rom im Vergleich zur Antike?","answers":["sehr eng und mit vielen Kurven","viel breiter und haben weniger Kurven","ebenso eng wie vorher"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin unterscheiden sich die Straßen in Rom von heute auf die Antike?","answers":["sie sind jetzt höher","sie sind jetzt breiter und haben weniger Kurven","sie sind jetzt dunkler"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":1,"article":"Die Mauer von Berlin wurde am 9. November 1989 gesprengt. Es war ein wichtiger Tag für die Deutsche Geschichte. Die Mauer trennte seit 1961 Ost- und West-Berlin. Millionen Menschen konnten nach dem Fall der Mauer frei reisen.","questions":[{"question":"Wann wurde die Mauer von Berlin gesprengt?","answers":["5. Mai 1945","9. November 1989","13. August 1961"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was trennte Ost- und West-Berlin seit 1961?","answers":["Die Mauer","Ein See","Eine Straße"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wurden Millionen Menschen nach dem Fall der Mauer frei reisen können?","answers":["Ja","Nein","Vielleicht"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":2,"article":"Die Pyramiden von Gizeh sind eine der sieben Weltwunder. Sie wurden um 2580 v. Chr. gebaut. Der größte Pyramidalkörper hat eine Höhe von etwa 146 Metern. Die Spitze ist abgebrochen worden. Es gibt drei große Pyramiden und viele kleine. Die größte Pyramide ist die Cheops-Pyramide.","questions":[{"question":"Wie viele Weltwunder sind die Pyramiden von Gizeh?","answers":["Eins","Zwei","Sieben"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Jahr wurden die Pyramiden von Gizeh gebaut?","answers":["2550 v. Chr.","2580 v. Chr.","2600 v. Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch ist der größte Pyramidalkörper?","answers":["120 Meter","146 Meter","160 Meter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":3,"article":"Die Römer haben viele Städte in Deutschland gegründet. Einige davon sind heute noch sehenswerte Ausflugsziele. Die römische Stadt Colonia Claudia Ara Agrippinensium, auch Trier genannt, ist ein Beispiel dafür. Sie wurde im 1. Jahrhundert n. Chr. gegründet und ist eine der größten römischen Städte in Deutschland. Heute kann man noch viele römische Bauwerke wie das Porta Nigra sehen.","questions":[{"question":"Wo wurde die römische Stadt Colonia Claudia Ara Agrippinensium gegründet?","answers":["Deutschland","Rom","Italien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahrhundert wurde die römische Stadt Colonia Claudia Ara Agrippinensium gegründet?","answers":["1. Jahrhundert v. Chr.","1. Jahrhundert n. Chr.","2. Jahrhundert n. Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches römische Bauwerk kann man heute noch in Trier sehen?","answers":["Porta Nigra","Colosseum","Pantheon"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":4,"article":"Die Römer bauten das Pantheon in Rom zwischen 126 und 128 n.Chr. Das Bauwerk wurde von Kaiser Hadrian in Erinnerung an seine Frau Sabina errichtet. Es ist eines der besten erhaltenen römischen Monumente.","questions":[{"question":"Wer ließ das Pantheon in Rom bauen?","answers":["Kaiser Augustus","Kaiser Hadrian","Kaiser Nero"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem wurde das Pantheon errichtet?","answers":["Kaiser Trajan","Sabina","Kaiser Augustus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie alt ist das Pantheon?","answers":["100 Jahre","126-128 Jahre","500 Jahre"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":5,"article":"Die ersten Menschen lebten vor etwa 300 000 Jahren in Afrika. Sie waren sehr stark und hatten kurze Haare. Die Frauen trugen ihre Kinder auf dem Rücken, damit sie nicht zu Fuß gehen mussten.","questions":[{"question":"Wo lebten die ersten Menschen?","answers":["Asien","Afrika","Europa"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange waren die Haare der ersten Menschen?","answers":["Lang","Kurz","Doch keine Haare"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum trugen die Frauen ihre Kinder auf dem Rücken?","answers":["Damit sie nicht schwanger wurden","Damit sie nicht zu Fuß gehen mussten","Damit sie nicht hungrig waren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":6,"article":"Die Alhambra in Granada ist ein wahres Wunderwerk der Architektur. Der Palast wurde im 14. Jahrhundert für die Königin Isabel I. errichtet und ist heute eine der bekanntesten Sehenswürdigkeiten Spaniens.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert wurde der Palast errichtet?","answers":["12. Jahrhundert","14. Jahrhundert","16. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für wen wurde der Palast errichtet?","answers":["König Felipe II.","Königin Isabel I.","Papst Alexander VI."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist heute die Alhambra?","answers":["Eine Kirche","Eine Bibliothek","Eine der bekanntesten Sehenswürdigkeiten Spaniens"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":7,"article":"Das Grab des Pharao Tutanchamun wurde erstmalig 1922 entdeckt. Es lag in der Nähe von Luxor und war sehr gut erhalten. Tutanchamun war ein ägyptischer König, der um 1323 v. Chr. starb. Sein Grab ist eines der bekanntesten und interessantesten der Welt.","questions":[{"question":"Wo wurde das Grab des Pharao Tutanchamun erstmalig entdeckt?","answers":["Berlin","Luxor","Kairo"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahr starb Pharao Tutanchamun?","answers":["1323 v. Chr.","1323 n. Chr.","3000 v. Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo lag das Grab des Pharao Tutanchamun?","answers":["Kairo","Luxor","Berlin"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":8,"article":"Die ersten Menschen lebten etwa 300000 Jahre alt. Sie kamen aus Afrika und wanderten nach Asien ein. Das Altertum war sehr interessant. In Ägypten wurden die Pyramiden gebaut. Die größte Pyramide ist die Cheops-Pyramide.","questions":[{"question":"Wo lebten die ersten Menschen?","answers":["Afrika","Asien","Europa"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurden die Pyramiden in Ägypten gebaut?","answers":["10000 Jahre alt","300000 Jahre alt","Nicht bekannt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Menschen wanderten aus Afrika nach Asien ein?","answers":["Einen Menschen","Mehrere Menschen","Keine Menschen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":9,"article":"Die Pyramiden von Gizeh sind die bekanntesten Bauwerke der Antike. Sie wurden vor etwa 4.500 Jahren erbaut und sind bis heute die höchsten freistehenden Bauwerke der Welt. Die größte Pyramide ist die Cheops-Pyramide mit einer Höhe von 146 Meter.","questions":[{"question":"Wie viele Jahre sind vergangen, seit die Pyramiden von Gizeh erbaut wurden?","answers":["4.000","2.000","4.500"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist die Cheops-Pyramide?","answers":["Die kleinste Pyramide","Eine unterirdische Passage","Die größte Pyramide"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Höhe hat die Cheops-Pyramide?","answers":["100 Meter","120 Meter","146 Meter"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":10,"article":"Der Erste Weltkrieg begann am 28. Juli 1914 und dauerte vier Jahre lang. Es war ein Konflikt zwischen den europäischen Mächten. Deutschland unterzeichnete einen Vertrag mit Österreich-Ungarn, der es ermächtigte, Krieg gegen Russland zu führen. Dies führte zu einem Krieg mit Frankreich und Großbritannien.","questions":[{"question":"Wann begann der Erste Weltkrieg?","answers":["28. Juli 1913","28. Juli 1914","1. August 1915"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche europäische Macht trat im Krieg nicht direkt gegen Deutschland auf?","answers":["Frankreich","Großbritannien","Russland"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wem unterzeichnete Deutschland einen Vertrag, der es ermächtigte, Krieg gegen Russland zu führen?","answers":["Österreich-Ungarn","Frankreich","Großbritannien"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":11,"article":"Der Oktoberfest ist ein großes Volksfest in München, Deutschland. Es feiert seit 1810 die Krönung von König Ludwig I. und hat sich zu einem der größten Feste der Welt entwickelt. Über 6 Millionen Menschen besuchen es jährlich. Die Traditionen sind sehr wichtig: man tanzt, isst und trinkt. Es gibt viele verschiedene Gerichte, wie Bratwurst und Schnitzel.","questions":[{"question":"Wo findet das Oktoberfest statt?","answers":["Berlin","München","Köln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Menschen besuchen das Oktoberfest jährlich?","answers":["2 Millionen","6 Millionen","10 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worum feiert das Oktoberfest","answers":["König Ludwig I.","Die Krönung von König Ludwig I.","Die Geburtstagparty eines Kaisers"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":12,"article":"Die Alpen haben eine sehr lange Geschichte. Sie sind etwa 65 Millionen Jahre alt und entstanden aus dem Abklingen eines Vulkans. Heute sind sie ein beliebtes Urlaubsziel für Touristen.","questions":[{"question":"Wie alt sind die Alpen?","answers":["65 Millionen Jahre","1 Million Jahre","500 Jahre"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum entstanden die Alpen?","answers":["Durch Vulkanische Aktivität","Durch Eiszeit","Durch Erdbeben"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worin sind die Alpen heute bekannt?","answers":["Als Industriestadt","Als beliebtes Urlaubsziel","Als Naturreservat"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":13,"article":"Die Alten Ägypter bauten die Pyramiden als Grabstätten für ihre Könige. Die größte Pyramide ist die von Cheops und wurde um 2580 v. Chr. gebaut. Sie ist 146 Meter hoch und hat eine Basisfläche von 230 Metern.","questions":[{"question":"Wer baute die größte Pyramide?","answers":["Cheops","Ramses II","Thutmosis IV"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Um welche Zeit wurde die Pyramide von Cheops gebaut?","answers":["2500 v. Chr.","2000 v. Chr.","1500 v. Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch ist die Pyramide von Cheops?","answers":["100 Meter","146 Meter","230 Meter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":14,"article":"Die Römer bauten das Kolosseum im Jahr 72 nach Christus. Es war ein Amphitheater für Gladiatorenkämpfe und Tierhetzen. Das Bauwerk ist bis heute eine der bekanntesten Sehenswürdigkeiten Roms.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde das Kolosseum erbaut?","answers":["70 nach Christus","72 nach Christus","80 nach Christus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür wurde das Kolosseum gebaut?","answers":["Für Theateraufführungen","Für Gladiatorenkämpfe und Tierhetzen","Für religiöse Zeremonien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Kolosseum bis heute?","answers":["Ein Schuttberg","Eine der bekanntesten Sehenswürdigkeiten Roms","Ein verlassenes Bauwerk"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":15,"article":"Die Alhambra in Granada ist ein historisches Bauwerk aus dem 14. Jahrhundert. Es wurde von den Nasriden, einem arabischen Herrscherhaus, erbaut. Die Alhambra war einst die Residenz der Sultane und gilt als eines der schönsten Beispiele mudéjar-architektonischer Kunst.","questions":[{"question":"Wer erbaut die Alhambra?","answers":["Die Nasriden","Die Könige von Granada","Die Römischen Kaiser"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was war Die Alhambra einst?","answers":["Eine Moschee","Eine Residenz der Sultane","Ein Schlachtfeld"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist eine Eigenschaft von Die Alhambra-Architektur?","answers":["Gotische Architektur","Mudéjar-architektonische Kunst","Römische Architektur"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":16,"article":"Die Römer bauten die Aquädukt. Er war sehr lang und hatte viele Bogen. Er trug Wasser von einem See in eine Stadt. Das Wasser wurde für die Menschen verwendet. Die Römer waren sehr clever und konnten das Wasser über große Strecken bringen.","questions":[{"question":"Wieso war der Aquädukt lang?","answers":["Er musste sehr viel Wasser tragen.","Er war so lang, weil er viele Bogen hatte.","Die Römer wollten ihn nicht sehen."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür wurde das Wasser verwendet?","answers":["Es wurde für die Tiere verwendet.","Es wurde für die Menschen verwendet.","Es wurde für die Pflanzen verwendet."],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum waren die Römer clever?","answers":["Sie konnten nicht sprechen.","Sie konnten Wasser über große Strecken bringen.","Sie konnten keine Bogen bauen."],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":17,"article":"Die erste Eisenbahn der Welt wurde im Jahr 1804 in England erbaut. Sie hieß \"Stephenson's Rocket\" und war sehr schnell. Es ging von Liverpool nach Manchester. Dieser Bahnhof ist noch heute sehenswert. Er ist ein wichtiger Teil der Geschichte Englands.","questions":[{"question":"Wo wurde die erste Eisenbahn der Welt erbaut?","answers":["England","Deutschland","Frankreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was hieß die erste Eisenbahn der Welt?","answers":["Stephenson's Rocket","Der Deutsche Bahnhof","Die Englische Bahn"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wohin fuhr die erste Eisenbahn der Welt?","answers":["Nach Paris","Von Liverpool nach Manchester","Nach Berlin"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":18,"article":"Die Römische Republik wurde am 8. August 509 v. Chr. gegründet. Sie bestand etwa 250 Jahre lang und endete mit der Ermordung des letzten römischen Königs Lucius Tarquinius Superbus. Danach regierte Rom die Republik.","questions":[{"question":"Wann wurde die Römische Republik gegründet?","answers":["8. August 509 v. Chr.","1. Januar 500 v. Chr.","15. März 1000 n. Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Jahre lang bestand die Römische Republik?","answers":["200","250","300"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer wurde als letzter römischer König ermordet?","answers":["Lucius Tarquinius Superbus","Romulus Augustus","Julius Caesar"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":19,"article":"Die Pyramiden von Gizeh sind die ältesten und bekanntesten Bauwerke Ägyptens. Sie wurden etwa 2580 v.Chr. für den Pharao Khufu gebaut. Die größte Pyramide ist 146,5 Meter hoch und hat eine Basis von 230 Metern.","questions":[{"question":"Wer baute die ältesten und bekanntesten Bauwerke Ägyptens?","answers":["Pharao Khufu","Pharao Ramses II","Pharao Tutanchamun"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch ist die größte Pyramide?","answers":["100 Meter","146,5 Meter","200 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für wen wurde die Pyramide etwa 2580 v.Chr. gebaut?","answers":["Pharao Khufu","Pharao Ramses II","Pharao Tutanchamun"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":20,"article":"Die ersten Menschen lebten wahrscheinlich in Afrika vor etwa 3,5 Millionen Jahren. Sie waren sehr klein und ziemlich nackt. Heute leben wir viel besser und haben viele Dinge, die unsere Vorfahren nicht hatten.","questions":[{"question":"Wo lebten wahrscheinlich die ersten Menschen?","answers":["Asien","Afrika","Europa"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie groß waren die ersten Menschen wahrscheinlich?","answers":["sehr groß","sehr klein","mittelgroß"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was trugen die ersten Menschen wahrscheinlich?","answers":["eine Menge Kleidung","ziemlich nackt","nichts"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":21,"article":"Die Römer haben das Colosseum in Rom gebaut. Es ist ein Amphitheater und war ursprünglich für Gladiatorenkämpfe und Tierfights verwendet worden. Heute ist es ein wichtiger Touristenattraktionsplatz in der italienischen Hauptstadt.","questions":[{"question":"Wer hat das Colosseum in Rom gebaut?","answers":["Die Römer","Die Griechen","Die Ägypter"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was war ursprünglich das Hauptanliegen des Colosseums?","answers":["Gladiatorenkämpfe und Tierfights","Bau von Kirchen","Veranstaltung von Musik- und Tanzveranstaltungen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist heute das Colosseum?","answers":["Ein Schutzgebiet für Tiere","Ein wichtiger Touristenattraktionsplatz in Rom","Eine Ruine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":22,"article":"Der Pyramidenkomplex von Gizeh ist ein berühmtes historisches Bauwerk in Ägypten. Es wurde um 2580 v. Chr. gebaut und ist die größte der sieben Weltwunder. Die drei großen Pyramiden sind die Cheops-Pyramide, die Chefren-Pyramide und die Mykerinos-Pyramide.","questions":[{"question":"Wo wurde der Pyramidenkomplex von Gizeh gebaut?","answers":["Äthiopien","Ägypten","Südafrika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Jahr ist dem Bau des Pyramidenkomplexes von Gizeh zugeordnet?","answers":["-2500","-2580","+2000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Weltwunder sind die Pyramiden von Gizeh zusammen?","answers":["3","5","7"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":23,"article":"Die Römer bauten die Arena in Rom um das Jahr 80 nach Christus. Die Arena war ein wichtiger Teil des römischen Lebens. Sie diente als Schauplatz für Gladiatorenkämpfe und andere Spiele. Heute ist die Arena ein beliebtes Touristenziel.","questions":[{"question":"Um welches Jahr nach Christus die Arena in Rom gebaut wurde","answers":["70","50","80"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was war die Arena ein wichtiger Teil von","answers":["römischen Leben","griechischem Kultur","römischem Krieg"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür diente die Arena heute","answers":["als Wohnhaus","als Museum","als Touristenziel"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":24,"article":"Die ersten Schiffe der Menschen erreichten die Insel Hawaii vor etwa 1000 Jahren. Es waren wahrscheinlich Polynesier, die von anderen Teilen Ozeaniens kamen. Sie brachten neue Pflanzen und Tiere mit und veränderten das Ecosystem. Heute sind viele dieser Pflanzen und Tiere einzigartig in Hawaii zu finden.","questions":[{"question":"Wer erreichten die Insel Hawaii vor etwa 1.000 Jahren?","answers":["Europäer","Asiaten","Polynesier"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was brachten die Menschen mit, die die Insel Hawaii erreichten?","answers":["Nur Tiere","Nur Pflanzen","Neue Pflanzen und Tiere"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist heute einzigartig in Hawaii zu finden?","answers":["Viele Tiere","Menschen","Pflanzen und Tiere"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},]